去年兩會召開期間恒指曾狂瀉1,401點，今年會係？

去年兩會召開期間港股表現，今年加埋美國國債債息飆升，人大對香港選舉改革，呢幾日港股會唔會跌幅多過舊年？當然現今港股水平比去年高，下跌空間更大？北水會唔會重回托市？

2020兩會召開期間恒生指數
2020.05.21 星期四 恒指跌119點
恒指高開低走，收報24280點，跌119點。
市況欠佳下，科技股、生物科技股等強勢板塊急跌拖累港股氣氛，北水流入規模急跌，全日僅錄1.1億元淨流入，並集中沽騰訊（700）及中芯（981），兩者合共走資逾10億元。騰訊跌1.5%，收報433.4元，拖低大市。

2020.05.22 星期五 恒指瀉1,401點
人大推港區國安法，容許國安人員在港履行職責，內地執法機構和人員未來可在港合法運作。
恒指指數最多瀉1,401點，低見22,878點；收市報22,930點，跌1,349點。
主板全日成交大增至1,805億港元，兩個月以來最多，港股通淨買入44.13億元。
大市沽壓沉重，投資者要錢唔要貨，近日受追捧的大型科網股亦被拋售。

2020.05.25 星期一 恒指上升 22 點
恆指反覆靠穩。指數以 22726 點開出，下跌 204 點，及後跌幅慢慢收窄，最終以 22952 點收盤，上升 22 點。其中上周五急跌1,300點當日，北水淨流入金額達56.05億元；昨亦繼續淨流入37.84億元，兩日淨流入合計93.9億元，成為支持港股力量之一。

2020.05.26 星期二 恒指上升432點
恒指高開後升幅擴大，午後曾升逾500點，但23500點前止步，收市升432點報23384點。ATM中美團大升10%。港股全日沽空金額約166.7億元，沽空比率15.5%，仍處高水平。北水有份托市，按日增加55%至逾42億元。

2020.05.27 星期三 恒指跌83點
股期指結算及港區國安法決定草案表決前夕，港股反覆向下，恒生指數扭轉過去兩日升勢。
恒指以全日高位高開130點，曾跌250點，低見23134點，收市跌83點報23301點，成交1108億元。
摩根士丹利發表研究報告，因應美中關係緊張及香港局勢而削減其積極風險（active risk），將恒指目標價由23,750點調低至21,300點，以反映該指數成分股有16%收入來自香港本地市場，但繼續MSCI中國指數「增持」評級。

2020.05.28 星期四 恒指跌168點
港股在期指結算日大幅波動。恒生指數低開94點後倒升150點，高見23,451點。之後沽盤湧現，收市報23,132點，跌168點或0.72%，全日波幅672點。港股通淨賣出15.49億元。
全國人大周四表決通過「港版國安法」，美國國務卿蓬佩奧較早前表示，香港失去自治，不再保證獲得特殊待遇。

今次有辣殺會改制
估計應該都係千跌

愛國者治港呀
升硬啦，中國狗北水覺得德政呀

期待北水重臨暴力救市

原來仲有人理港股